# Wiki Online Operated by MQD

[Botnet](.gitbook/assets/view) - là từ chỉ một tập hợp các rô bôt phần mềm hoặc các con bot hoạt động một cách tự chủ. Từ này còn được dùng để chỉ một mạng các máy tính sử dụng phần mềm tính toán phân tán.\
minhquy\


***

[Triết học](.gitbook/assets/view) - là bộ môn nghiên cứu về những vấn đề chung và cơ bản của con người, thế giới quan và vị trí của con người trong thế giới quan, những vấn đề có kết nối với chân lý, sự tồn tại, kiến thức, giá trị, quy luật, ý thức, và ngôn ngữ.\
88.212.54.57\


***

[Bypass](.gitbook/assets/view) - Cụm từ "Bypass" ở đây được hiểu là vượt qua, bỏ qua, như vậy iPhone Bypass được hiểu đơn giản là những chiếc máy bị dính lỗi iCloud, giúp bỏ qua bước đăng nhập lại tài khoản iCloud khi kích hoạt iPhone mà không cần đăng nhập iCloud vẫn có thể sử dụng bình thường.

Bypass hay là Emulator detection bypass là một hành vi sai trái với quy định của nhà phát hành game và hiện nay Tencent và VNG tại Việt nam đã thông báo, nhưng trường hợp dùng cách này để tăng lợi thế hơn so với người chơi sử dụng Smartphone sẽ bị khóa tài khoản 10 năm. Bypass là một thuật ngữ riêng của các attacker dùng để chỉ việc vượt qua một “bức tường” của một hệ thống nào đó bằng một phương pháp, thủ thuật riêng một cách trái phép. Ví dụ: Bypass cloudflare . . .\


88.212.54.57 admin\


***

[GK](.gitbook/assets/view) - thủ môn

Goalkeeper

88.212.40.173\


***

[Avast Antivirus](.gitbook/assets/view) - là tên một chương trình diệt virus miễn phí, được phát triển bởi hãng phần mềm Avast Software ở Praha, Cộng hoà Séc. Đây là một trong những phần mềm diệt virus tốt nhất thế giới. Nó được sử dụng miễn phí cho cá nhân và mang tính phi thương mại. Chương trình được phát hành lần đầu tiên vào năm 1988.

\<!-- chức năng --> Các sản phẩm Avast dùng cho gia đình thường có các chức năng bảo vệ như: diệt virus, mã độc, chương trình nguy hiểm. Avast Internet Security còn có các lá chắn thời gian thực như: "lá chắn thư, lá chắn web, lá chắn P2P, lá chắn tệp tin...", tường lửa ngăn chặn các chương trình độc hại xâm nhập trái phép máy tính, hộp cát, chống thư rác, ngăn chặn mất mát dữ liệu, vùng an toàn, chăm sóc phần mềm giúp vá lỗ hỏng cho phần mềm, trình duyệ . . .\


88.212.40.173\


***

[UMTS](.gitbook/assets/view) - Hệ thống viễn thông toàn cầu

Hệ thống viễn thông di động toàn cầu (UMTS) là một trong các công nghệ di động 3G. UMTS dựa trên nền tảng CDMA băng rộng (WCDMA), được chuẩn hóa bởi Tổ chức các đối tác phát triển 3G (3GPP), và là lời đáp của châu Âu cho yêu cầu phát triển 3G đối với hệ thống di động tổ ong của tổ chức ITU IMT2000. UMTS đôi khi còn được gọi là 3GSM, để chỉ sự kết hợp về bản chất công nghệ 3G của UMTS và chuẩn GSM truyền thống.

minhquy\


***

[GSM](.gitbook/assets/view) - là gì?

Hệ thống thông tin di động toàn cầu (tiếng Anh: Global System for Mobile Communications; tiếng Pháp: Groupe Spécial Mobile; viết tắt: GSM) là một công nghệ dùng cho mạng thông tin di động. Dịch vụ GSM được sử dụng bởi hơn 2 tỷ người trên 212 quốc gia và vùng lãnh thổ. Các mạng thông tin di động GSM cho phép có thể chuyển vùng (roaming) với nhau do đó những máy điện thoại di động GSM của các mạng GSM khác nhau ở có thể sử dụng được nhiều nơi trên thế giới. // GSM là mạng đ . . .\


88.212.54.57 minhquy\


***

[GTP cơ bản](.gitbook/assets/view) - là gì?

GTP cơ bản là giao thức được sử dụng trong mạng GSM và UMTS dựa trên nền công nghệ IP, nó sử dụng cấu trúc bản tin tương tự GTP-C và GTP-U, nhưng về cơ bản là khác biệt với hai giao thức kể trên. GTP cơ bản truyền dữ liệu thông qua cổng đã được đăng ký 3386 của giao thức UDP/TCP.

minhquy\


***

[GTP](.gitbook/assets/view) - Sơ lược về giao thức GTP

GTP là một nhóm giao thức truyền thông dựa trên nền công nghệ IP. GTP được sử dụng để truyền tải gói tin GPRS trong mạng GSM và UMTS. GTP có thể được phân tách thành các giao thức riêng biệt: GTP-C, GTP-U và các giao thức GTP cơ bản. Trong đó, GTP-C được sử dụng để báo hiệu giữa GGSN (cổng hỗ trợ GPRS) và SGSN (nút dịch vụ GPRS) trong mạng lõi GPRS. GTP-C cho phép SGSN thiết lập một phiên làm việc cho người sử dụng dịch vụ. GTP-C cũng cho phép tắt phiên làm việc, điều . . .\


88.212.54.57 minhquy\


***
